
\subsection{Projekt v kontextu společnosti Syntea}
Informační portál je vyvíjen pod hlavičkou spolčenosti Syntea, což se sebou přináší jisté specifické požadavky, hlavně z důvodu, že většina projektů společnosti je psána v jazyce Java. 

\subsubsection{Využití technologií Apache Tomcat a Spring Boot}
Ve spolčenosti Syntea se standardně pro nasazení webových aplikací využívá webový server Apache Tomcat\cite{Tomcat}, který je primárně určený pro práci s aplikacemi napsanými v jazyce Java. Frontendová část informačního portálu bude sice napsaná s pomocí jazyka TypeScript a frameworku React, přesto je však možné relativně jednoduše docílit kompatibility se zmíněným webovým serverem.

K docílení této kompatibility je možné využít například webový Java framework Spring Boot, který se standardně využívá pro tvorbu webových Java aplikací, ale pokud jsou mu dodány externí soubory, dokáže se postarat o jejich spuštění. 

Prakticky je tak potřeba provést tyto kroky: 
\begin{enumerate}
    \item Vytvořit složku obsahující sestavení aplikace určené pro nasazení (\verb|npm run build|).
    \item Přesunout obsah této složky do 
\end{enumerate}




% TODO - asi by bylo dobré popsat, proč se používá Spring Boot...

\subsubsection{Využít Apache Maven}
Apache Maven\cite{Maven} je nástroj určený primárně pro Java projekty, který mimo jiné poskytuje způsob jak do projektu přidat potřebné externí knihovny a umožňuje definovat takzvaný \enquote{build process} (volně lze přeložit jako \enquote{proces sestavení}).

Standardně by nebylo mnoho důvodů Apache Maven pro frontendovou část použít, informační portál je však vyvíjen ve společnosti Syntea, kde je naprostá většina projektů psána v jazyce Java, právě s využitím nástroje Apache Maven -- využití toho nástroje tak standardizuje již zmiňovaný \enquote{build process} napříč projekty, což je z mnoha důvodů žádoucí. 

Apache Maven je velice obsáhlý nástroj, pro potřeby frontendové části však bude zcela dostačující, pokud budou definovány základní operace tak, aby bylo možné pomocí příkazu \verb|mvn build| projekt sestavit a pomocí \verb|mvn package| vytvořit soubor .war, který je možné nasadit na webový server Tomcat \cite{Tomcat}, který se ve společnosti Syntea standardně využívá pro nasazení webových aplikací. K tomu se hodí dva přídavné pluginy -- \textit{frontend-maven-plugin} a \textit{maven-resources-plugin}.

První zmíněny umožňuje spouštět v rámci daného Apache Maven příkazu npm či yarn, pomocí kterých je možné projekt sestavit a připravit na nasazení. 